攬炒之母 - 林夕

攬炒之母 - 林夕

基本法本來也只是一份歷史文件而已，之前要在奄奄一息的病軀上動刀，好歹也要演一場人大釋法的戲碼，走一下程序，現在由港府自己親手拔喉，順着中聯辦的意向，用新聞稿方式改動，基本法可以正式宣告死亡吧。

這小動作非常高調，但愚蠢，漏夜發稿，就少人留意，落後了當代媒體生態不止十年，跟大搜捕民主溫和派人物一樣，是要恐嚇香港人，抑或鼓動繼續未完的抗爭，尚未可知。本來就不會放棄的人，越是打壓越會頑抗；本來毫無反抗意志，預約拘捕的人越多，頂多就對這樣的新聞瞄一眼，然後一個呵欠。至於以自身利益為尚者，會給政府掌聲嗎？

實惠的香港人不少，正因為自利主義掛帥，穩定至上，阻礙他們謀生有如殺人父母，個個都是無牌會計，很會計數。他們要的未必是自由，是自由經濟市場，才不會理你外國勢力對香港說三道四，跟林鄭集團一樣，美國給香港特區特別關稅優惠，視作理所當然，一旦美國玩真的，連指手畫腳都懶得理你，他們唯一的反應，就是能走則走。

他們上輩子跟警察無親無故，只是純經濟動物，撐警只為不想有人亂了有利於他們的「繁榮安定」環境，既然是經濟動物，若沒有受武肺感染，嗅覺不靈，不會聞不到中國經濟正處於瀕臨崩潰的懸崖，在瘟疫蔓延前就已經開始。

他們不關心什麼公義民主，但支持建制者除民賤亂何俊賢口中的腦殘以外，都更看得出這個政府在經濟政策上的無能，號稱撐港府，恨不得警察打死更多抗爭者、恨不得把所有聲氣多多的人全都終身監禁的人，他們當中認為陳茂波是財政司長不二人選，林鄭防疫有大功勞的，律政司長有維護過法治的，大概不是地球人，正如會對國進民退政策按讚的，就不是真藍絲。

中美鬥法期間，加上預期經濟蕭條近在咫尺，中聯辦跟林鄭這樣一搞，也不過為了要廿三條立法吧。中國在疫情期間患了政經癲癇症，有目共睹，跟隨中央起舞，甘心做賺錢奴隸者即使不受廿三條影響，眼見你硬要在大蕭條之際，火上加油唯恐抗爭不夠火氣，人幣出不去，外匯進不來，他們能走則走，能撤則撤，剩下來垂死的香港，將永無寧日。

無論願不願意，林鄭將來某時某地玉照之上，沒有比攬炒之母更貼切了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com